{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_025729",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=1153&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=31&ccbaAsno=04750000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=3413704750000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "2005-01-10",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "오계서원"
    },
    "text": "五渓書院 (오계서원)\\n\n慶尚北道栄州市天上路630番キル147-19(平隠面)\\n\n慶尚北道文化財資料 , 五渓書院は宣祖3年(1570年)、簡斎イ·ドクホンが建てた五渓精舎の後身で、正使が壬辰倭乱で疲弊すると宣祖33年(1600年)に長男のイ·シが双渓村に移建し、漢号の字で観城斎、関西軒の扁額をかけた。 顕宗6年(1665)に先生の位牌を奉安し、道存祠を建立した。 1691年に五渓書院に昇格し、1699年と1707年の大洪水で水路が変わり、ソウナーの浸水被害があると、現在の位置に移建した。 高宗の時、書院撤廃令により撤去されたが1919年に復郷し、1978年に道存祠を再建した。",
    "QA": [
        {
            "question": "五渓書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "五渓書院は宣祖3年（1570年）に建てられました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はどこに位置していますか？",
            "answer": "五渓書院は慶尚北道栄州市天上路630番キル147-19（平隠面）に位置しています。"
        },
        {
            "question": "五渓書院は何の後身ですか？",
            "answer": "五渓書院は五渓精舎の後身です。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はいつ移建されましたか？",
            "answer": "五渓書院は宣祖33年（1600年）に双渓村に移建されました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院の漢号の字は何ですか？",
            "answer": "五渓書院の漢号の字は観城斎、関西軒です。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はいつ五渓書院に昇格しましたか？",
            "answer": "五渓書院は1691年に五渓書院に昇格しました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はなぜ移建されましたか？",
            "answer": "五渓書院は1699年と1707年の大洪水で水路が変わり、ソウナーの浸水被害があったため、現在の位置に移建されました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はいつ撤去されましたか？",
            "answer": "五渓書院は高宗の時に書院撤廃令により撤去されました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院はいつ復郷されましたか？",
            "answer": "五渓書院は1919年に復郷されました。"
        },
        {
            "question": "五渓書院の道存祠はいつ再建されましたか？",
            "answer": "五渓書院の道存祠は1978年に再建されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 216,
        "QA": 326
    }
}